
2011-03-28T16:49:0Z
kultur-sanat
Çin'de bir klasik müzik okuluna kabul edilen ilk gitarist olan Xuefei Yang, Royal Academy tarafından da uluslararası bir bursla doktora çalışmasına kabul edilen ilk Çinli gitar sanatçısı oldu. 1. Çin Gitar Festivali'nde ilk kez 10 yaşında sahneye çıkan Yang, bu konseri ile öyle büyük bir başarıya ulaştı ki İspanya Büyükelçisi tarafından kendisine bir gitar armağan edildi. Rodrigo'nun da izleyicileri arasında bulunduğu ilk Madrid konserini 14 yaşında verdi. 1995 yılında Çini'i ziyaret eden John Williams, Yang'ı dinledikten sonra kendi Greg Smallman gitarlarından ikisini Pekin Merkez Konservatuarı'na hediye etmeye karar verdi. Xuefei Yang, 14 Nisan 2011 Perşembe akşamı 20:30'da İstanbul Resitalleri kapsamında Fulya Sanat Konser Salonu'nda 'From Bach to Brasil' adlı programını seslendirecek. Resitalde, Rodrigo'dan Bach'a uzanan geniş bir yelpaze içinde farklı kompozitörlerin eserlerine yer veriliyor. Xuefei Yang, EMI ile kontratını imzaladığı 2005 yılından bu yana Royal Academy'nin asli üyesi. Sanatçının son albümü Rodrigo'nun Gitar Konçertosu geçtiğimiz aylarda EMI tarafından yayınlandı. 2 25 8 0
